move reset/mask results to Reset.v

src/Lustre/Denot/SDtoRel.v
@@ -8,7 +8,7 @@ From Velus Require Import Lustre.Denot.Cpo.
 
 Close Scope equiv_scope. (* conflicting notation "==" *)
 
-Require Import CommonDS SDfuns Denot Infty InftyProof OpErr Safe Abs CommonList2.
+Require Import CommonList2 CommonDS SDfuns Denot Infty InftyProof OpErr Safe Abs Reset.
 
 Import List ListNotations.
 
@@ -1961,125 +1961,6 @@ Qed.
 End MOVE_ME.
 
 
-(** Mask de flot en version dénotationnelle *)
-(* TODO: move *)
-Section Smask.
-
-Import Cpo_streams_type.
-Context {A : Type}.
-
-Definition smaskf : (nat -O-> DS bool -C-> DS (sampl A) -C-> DS (sampl A)) -C-> (nat -O-> DS bool -C-> DS (sampl A) -C-> DS (sampl A)).
-  apply ford_fcont_shift. intro k.
-  apply curry.
-  apply curry.
-  apply (fcont_comp2 (DSCASE bool _)). 2: apply (SND _ _ @_ FST _ _).
-  apply ford_fcont_shift. intro r.
-  apply curry.
-  match goal with
-  | |- _ (_ (Dprod ?pl ?pr) _) =>
-      pose (mask' := fcont_ford_shift _ _ _ (FST _ _ @_ (FST _ _ @_ (FST pl pr))));
-      pose (X := SND _ _ @_ (FST pl pr));
-      pose (R := SND pl pr);
-      idtac
-  end.
-  destruct k as [|[|k]].
-  - (* k = 0 *)
-    destruct r.
-    + apply CTE, (DS_const abs). (* r = true *)
-    + apply ((APP _ @2_ X) ((AP _ _ @3_ (mask' O)) R (REM _ @_ X))).
-  - (* k = 1 *)
-    destruct r.
-    + apply ((APP _ @2_ X) ((AP _ _ @3_ (mask' O)) R (REM _ @_ X))).
-    + apply ((CONS abs) @_ ((AP _ _ @3_ (mask' 1)) R (REM _ @_ X))).
-  - (* k > 1 *)
-    destruct r.
-    + apply ((CONS abs) @_ ((AP _ _ @3_ (mask' (S k))) R (REM _ @_ X))).
-    + apply ((CONS abs) @_ ((AP _ _ @3_ (mask' (S (S k)))) R (REM _ @_ X))).
-Defined.
-
-Lemma smaskf_eq :
-  forall f k r rs (xs : DS (sampl A)),
-    smaskf f k (cons r rs) xs
-    == match k with
-       | 0 => if r
-             then DS_const abs
-             else app xs (f O rs (rem xs))
-       | 1 => if r
-             then app xs (f O rs (rem xs))
-             else cons abs (f 1 rs (rem xs))
-       | S (S _ as k') =>
-           if r
-           then cons abs (f k' rs (rem xs))
-           else cons abs (f k rs (rem xs))
-       end.
-Proof.
-  intros.
-  unfold smaskf.
-  setoid_rewrite fcont_comp_simpl.
-  rewrite fcont_comp2_simpl.
-  rewrite DSCASE_simpl.
-  setoid_rewrite DScase_cons.
-  setoid_rewrite fcont_comp_simpl.
-  destruct k as [|[]], r; cbn; now autorewrite with cpodb.
-Qed.
-
-Definition smask : nat -O-> DS bool -C-> DS (sampl A) -C-> DS (sampl A) :=
-  FIXP _ smaskf.
-
-Lemma smask_eq :
-    forall k r rs (xs : DS (sampl A)),
-      smask k (cons r rs) xs
-      == match k with
-         | 0 => if r
-               then DS_const abs
-               else app xs (smask O rs (rem xs))
-         | 1 => if r
-               then app xs (smask O rs (rem xs))
-               else cons abs (smask 1 rs (rem xs))
-         | S (S _ as k') =>
-             if r
-             then cons abs (smask k' rs (rem xs))
-             else cons abs (smask k rs (rem xs))
-         end.
-Proof.
-  intros.
-  unfold smask at 1.
-  assert (Heq:=FIXP_eq smaskf).
-  rewrite (ford_eq_elim Heq) at 1.
-  now rewrite smaskf_eq.
-Qed.
-
-Lemma is_cons_smask :
-  forall k rs xs,
-    is_cons (smask k rs xs) ->
-    is_cons rs.
-Proof.
-  unfold smask.
-  intros * Hc.
-  rewrite (ford_eq_elim (FIXP_eq smaskf) _) in Hc.
-  now apply DScase_is_cons in Hc.
-Qed.
-
-Lemma smask_inf :
-  forall k rs (xs:DS (sampl A)),
-    infinite rs -> infinite xs ->  infinite (smask k rs xs).
-Proof.
-  intros.
-  remember (smask k rs xs) as sm eqn:Heq.
-  apply Oeq_refl_eq in Heq.
-  revert_all.
-  cofix Cof; intros * rsi xsi sm Hsm.
-  apply infinite_decomp in rsi as (r&rs'& Hr &?).
-  apply infinite_decomp in xsi as (x&xs'& Hx &?).
-  rewrite Hr, Hx, smask_eq in Hsm.
-  destruct k as [|[]], r.
-  rewrite Hsm; apply DS_const_inf.
-  all:  constructor; [| eapply Cof; eauto 1 ];
-    rewrite Hsm, ?app_cons, ?rem_cons; auto.
-Qed.
-
-End Smask.
-
 Lemma smask_maskv :
   forall k R U Ri Ui Mi,
     S_of_DSv (smask k R U) Mi ≡ maskv k (S_of_DS id R Ri) (S_of_DSv U Ui).
@@ -2128,204 +2009,6 @@ Proof.
   reflexivity.
 Qed.
 End MASKENV1.
-
-
-(** Masque sur les environnements dénotationnels défini indépendamment
-    de [smask], en utilisant plutôt APP_env, REM_env etc. *)
-(* TODO: move, clear clear *)
-Section Smask_env.
-
-Import Cpo_streams_type.
-
-Definition smask_envf : (nat -O-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI) -C->
-                    nat -O-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI.
-  apply ford_fcont_shift; intro k.
-  apply curry, curry.
-
-  match goal with
-  | |- _ (_ (Dprod ?pl ?pr) _) =>
-      pose (mask := fcont_ford_shift _ _ _ (FST _ _ @_ FST pl pr));
-      pose (R := SND _ _ @_ (FST pl pr));
-      pose (X := SND pl pr);
-      idtac
-  end.
-
-  (* on décrit l'environnement pour chaque variable *)
-  apply Dprodi_DISTR; intro x.
-  refine ((DSCASE bool _ @2_ _) R).
-  apply ford_fcont_shift; intro r.
-
-  (* on dégage (tl R) du contexte pour pouvoir utiliser nos alias : *)
-  refine (curry (_ @_ FST _ _)).
-
-  destruct k as [|[|k]].
-  - (* k = 0 *)
-    destruct r.
-    (* r = true *)
-    apply CTE, (DS_const abs).
-    (* r = false *)
-    exact ((APP _ @2_ PROJ _ x @_ X)
-             (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask O)) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
-  - (* k = 1 *)
-    destruct r.
-    (* r = true *)
-    exact ((APP _ @2_ PROJ _ x @_ X)
-             (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask O)) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
-    (* r = false *)
-    exact (CONS abs @_ (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask 1)) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
-  - (* k > 1 *)
-    destruct r.
-    (* r = true *)
-    exact (CONS abs @_ (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask (S k))) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
-    (* r = false *)
-    exact (CONS abs @_ (PROJ _ x @_ ((AP _ _ @3_ (mask (S (S k)))) (REM _ @_ R) (REM_env @_ X)))).
-Defined.
-
-(* FIXME: changer les Dprodi dans la définition aussi  *)
-Lemma smask_envf_eq : forall F k r R X,
-    smask_envf F k (cons r R) X
-    == match k with
-       | 0 => if r
-             then fun _ => DS_const abs
-             else APP_env X (F O R (REM_env X))
-       | 1 => if r
-             then APP_env X (F O R (REM_env X))
-             else APP_env (fun _ => DS_const abs) (F 1 R (REM_env X))
-       | S (S _ as k') =>
-           if r
-           then APP_env (fun _ => DS_const abs) (F k' R (REM_env X))
-           else APP_env (fun _ => DS_const abs) (F k R (REM_env X))
-       end.
-Proof.
-  intros.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
-  unfold smask_envf.
-  setoid_rewrite fcont_comp_simpl.
-  setoid_rewrite fcont_comp2_simpl.
-  rewrite DSCASE_simpl.
-  setoid_rewrite DScase_cons.
-  setoid_rewrite fcont_comp_simpl.
-  rewrite DS_const_eq.
-  destruct k as [|[]], r; cbn; now autorewrite with cpodb.
-Qed.
-
-Definition smask_env : nat -O-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI :=
-  FIXP _ smask_envf.
-
-Lemma smask_env_eq : forall k r R X,
-    smask_env k (cons r R) X
-    == match k with
-       | 0 => if r
-             then fun _ => DS_const abs
-             else APP_env X (smask_env O R (REM_env X))
-       | 1 => if r
-             then APP_env X (smask_env O R (REM_env X))
-             else APP_env (fun _ => DS_const abs) (smask_env 1 R (REM_env X))
-       | S (S _ as k') =>
-           if r
-           then APP_env (fun _ => DS_const abs) (smask_env k' R (REM_env X))
-           else APP_env (fun _ => DS_const abs) (smask_env k R (REM_env X))
-       end.
-Proof.
-  intros.
-  unfold smask_env at 1.
-  assert (Heq:=FIXP_eq smask_envf).
-  rewrite (ford_eq_elim Heq) at 1.
-  now rewrite smask_envf_eq.
-Qed.
-
-Lemma is_cons_smask_env :
-  forall k rs X x,
-    is_cons (smask_env k rs X x) ->
-    is_cons rs.
-Proof.
-  unfold smask_env.
-  intros * Hc.
-  rewrite <- PROJ_simpl, (ford_eq_elim (FIXP_eq smask_envf) _),
-    PROJ_simpl in Hc.
-  now apply DScase_is_cons in Hc.
-Qed.
-
-Lemma smask_env_inf :
-  forall k R X,
-    infinite R -> all_infinite X -> all_infinite (smask_env k R X).
-Proof.
-  intros * Hr HX x.
-  remember_ds (smask_env k R X x) as t.
-  revert_all; cofix Cof; intros.
-  apply infinite_decomp in Hr as (r & R' & Hr &?).
-  rewrite <- PROJ_simpl, Hr, smask_env_eq, PROJ_simpl in Ht.
-  specialize (HX x) as Infx; inv Infx.
-  cases.
-  { rewrite Ht; apply DS_const_inf. }
-  all: rewrite ?DMAPi_simpl, ?APP_env_eq, ?CONS_simpl in Ht.
-  all: apply rem_eq_compat in Ht as Hrt.
-  all: rewrite ?APP_simpl, ?rem_app, ?CONS_simpl, ?rem_cons in Hrt; auto using is_cons_DS_const.
-  all: constructor; [| eapply Cof in Hrt; eauto using REM_env_inf].
-  all: rewrite Ht; auto.
-  all: try rewrite DS_const_eq; now apply is_cons_app.
-Qed.
-
-(** Lien avec la définition de smask sur les flots individuels *)
-Lemma smask_env_proj_eq :
-  forall k R X x, smask_env k R X x == smask k R (X x).
-Proof.
-  intros.
-  eapply DS_bisimulation_allin1 with
-    (R := fun U V => exists k R X,
-            U == smask_env k R X x
-            /\ V == smask k R (X x)).
-  3: eauto.
-  { clear.
-    intros * ? Eq1 Eq2.
-    setoid_rewrite <- Eq1.
-    setoid_rewrite <- Eq2.
-    eauto. }
-  clear.
-  intros U V Hc (k & R & X & Hu & Hv).
-  destruct (@is_cons_elim _ R) as (r & R' & Hr).
-  { destruct Hc as [Hc|Hc].
-    - eapply is_cons_smask_env; now rewrite <- Hu.
-    - eapply is_cons_smask; now rewrite <- Hv.
-  }
-  rewrite <- PROJ_simpl, Hr in Hu, Hv.
-  rewrite smask_eq in Hv.
-  rewrite smask_env_eq in Hu.
-  cases.
-  { (* cas toujours absent *)
-    split. now rewrite Hu, Hv; auto.
-    exists O, (cons true 0), 0.
-    rewrite Hu, Hv, PROJ_simpl, DS_const_eq, rem_cons.
-    now rewrite <- PROJ_simpl, smask_env_eq, smask_eq, PROJ_simpl. }
-  all: rewrite Hu, Hv, PROJ_simpl, APP_env_eq, PROJ_simpl, APP_simpl in Hc.
-  all: try assert (is_cons (X x)) by
-    (destruct Hc as [Hc|Hc]; now apply app_is_cons in Hc).
-  all: split; [
-      (* first *)
-      rewrite Hu, Hv, PROJ_simpl, APP_env_eq, ?first_cons, APP_simpl, first_app_first
-      ; auto; (* puis les autres *) now rewrite DS_const_eq, first_cons
-    |].
-  all: eexists _, R', (REM_env X).
-  all: rewrite Hu, Hv, 2 PROJ_simpl, APP_env_eq, APP_simpl, ?rem_app;
-    auto using is_cons_DS_const.
-Qed.
-
-Lemma lift_smask :
-  forall k rs l env,
-    0 < length l ->
-    lift (smask k rs) (np_of_env l env)
-    == np_of_env l (smask_env k rs env).
-Proof.
-  clear.
-  intros * Hl.
-  destruct l as [|x l]. inv Hl.
-  apply nprod_eq.
-  intros n d Hn.
-  erewrite (nth_np_of_env x d (x :: l) _ n); auto.
-  unshelve erewrite nth_lift, smask_env_proj_eq, nth_np_of_env; eauto.
-Qed.
-
-End Smask_env.
 
 
 (** Résultats sur wf_env, où mettre tout ce merdier ? *)
@@ -2380,28 +2063,6 @@ Proof.
     now rewrite MAP_map, map_bot.
 Qed.
 
-Definition bool_of_sbool : sampl bool -> bool :=
-  fun v => match v with
-        | pres true => true
-        | _ => false
-        end.
-
-Lemma bool_of_sbool_pres :
-  forall s, map bool_of_sbool (map pres s) == s.
-Proof.
-  clear.
-  intros.
-  apply DS_bisimulation_allin1 with
-    (R := fun U V => U == map bool_of_sbool (map pres V)); auto.
-  { intros * -> ? <-; auto. }
-  clear; intros U V Hc Hu.
-  destruct (@is_cons_elim _ V) as (v & V' & Hv).
-  { destruct Hc; auto.
-    eapply map_is_cons, map_is_cons; now rewrite <- Hu. }
-  rewrite Hv, Hu in *.
-  autorewrite with cpodb; split; auto.
-  unfold bool_of_sbool; cases.
-Qed.
 
 Lemma wf_env_smask0 :
   forall Γ ins envI bs k rs,
@@ -2451,135 +2112,6 @@ Proof.
       apply wf_env_APP_; eauto using wf_env_abs_ins.
 Qed.
 
-Lemma AC_smask :
-  forall A k rs (xs : DS (sampl A)),
-    AC (smask k rs xs) == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (AC xs))).
-Proof.
-  clear.
-  intros.
-  eapply DS_bisimulation_allin1
-    with (R := fun U V => exists k rs xs,
-                 U == AC (smask k rs xs)
-                 /\ V == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (AC xs)))).
-  3: eauto.
-  { intros * ? Eq1 Eq2.
-    setoid_rewrite <- Eq1.
-    setoid_rewrite <- Eq2.
-    eauto. }
-  clear.
-  intros U V Hc (k & rs & xs & Hu & Hv).
-  destruct (@is_cons_elim _ rs) as (vr & rs' & Hrs).
-  { rewrite Hu, Hv in Hc.
-    now destruct Hc as [?%AC_is_cons%is_cons_smask
-                       |?%map_is_cons%is_cons_smask]. }
-
-  split.
-  - (* first *)
-    rewrite Hu, Hv, Hrs.
-    clear.
-    rewrite first_AC, MAP_map, first_map.
-    rewrite 2 smask_eq; cases; unfold AC.
-    { setoid_rewrite DS_const_eq.
-      now rewrite 2 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot. }
-    1,2: rewrite 2 first_app_first, 3 MAP_map, 2 first_map, 2 map_comp, DS_ext.map_ext;
-         eauto 1; intros; cases.
-    all: rewrite 2 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot; auto.
-  - (* rem *)
-    rewrite Hrs, smask_eq in Hu.
-    rewrite Hrs, smask_eq in Hv.
-    setoid_rewrite Hu.
-    setoid_rewrite Hv.
-    cases.
-    { (* cas toujours absent *)
-      exists O, (cons true 0), 0.
-      setoid_rewrite DS_const_eq.
-      unfold AC.
-      now rewrite 4 MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 rem_cons, 2 smask_eq. }
-    (* les autres *)
-    all: eexists _, rs', (rem xs).
-    all: rewrite rem_AC, 4 MAP_map, 2 rem_map, ?rem_app, rem_AC, ?rem_cons; eauto.
-    (* reste les is_cons *)
-    all: rewrite Hu, Hv in Hc.
-    all: destruct Hc as [Hc%AC_is_cons%app_is_cons
-                        |Hc%map_is_cons%app_is_cons%map_is_cons%AC_is_cons];
-      eauto using is_cons_map, AC_is_cons.
-Qed.
-
-(* FIXME, bien sûr *)
-Lemma smask_or_ad_hoc :
-  forall A k rs (xs : DS (sampl A)) bs,
-    ZIP orb (AC (smask k rs xs)) (MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres bs)))
-    == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (ZIP orb (AC xs) bs))).
-Proof.
-  clear.
-  intros.
-  eapply DS_bisimulation_allin1
-    with (R := fun U V => exists k rs xs bs,
-                   U == ZIP orb (AC (smask k rs xs)) (MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres bs)))
-                 /\ V == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (ZIP orb (AC xs) bs)))).
-  3: eauto 10.
-  { intros * ? Eq1 Eq2.
-    setoid_rewrite <- Eq1.
-    setoid_rewrite <- Eq2.
-    eauto. }
-  clear.
-  intros U V Hc (k & rs & xs & bs & Hu & Hv).
-  destruct (@is_cons_elim _ rs) as (vr & rs' & Hrs).
-  { rewrite Hu, Hv in Hc.
-    destruct Hc as [[?%AC_is_cons%is_cons_smask]%zip_is_cons
-                   |?%map_is_cons%is_cons_smask]; auto. }
-  split.
-  - (* first *)
-    rewrite Hu, Hv, Hrs.
-    rewrite first_zip, first_AC, 3 MAP_map, 2 first_map.
-    rewrite 3 smask_eq; cases; unfold AC.
-    { setoid_rewrite DS_const_eq.
-      now rewrite 2 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot, zip_cons, zip_bot1. }
-    1,2: rewrite 3 first_app_first, 3 MAP_map, 2 first_map, first_zip, first_map, 2 map_comp.
-    1,2: rewrite zip_map, <- map_zip, zip_ext; eauto 1; intros [] []; auto.
-    all: rewrite 3 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot, zip_cons, zip_bot1; auto.
-  - (* rem *)
-    rewrite Hrs, 2 smask_eq in Hu.
-    rewrite Hrs, smask_eq in Hv.
-    setoid_rewrite Hu.
-    setoid_rewrite Hv.
-    cases.
-    { (* cas toujours absent *)
-      exists O, (cons true 0), 0, 0.
-      setoid_rewrite DS_const_eq.
-      unfold AC.
-      rewrite 8 MAP_map, 2 map_eq_cons, zip_cons, 2 rem_cons, 3 smask_eq; auto. }
-    (* les autres *)
-    all: eexists _, rs', (rem xs), (rem bs).
-    all: rewrite rem_zip, rem_AC, 8 MAP_map, 4 rem_map, ?rem_app, ?rem_zip, rem_AC, ?rem_cons; eauto.
-    (* reste les is_cons *)
-    all: rewrite Hu, Hv in Hc.
-    all: destruct Hc as [[Hc%AC_is_cons%app_is_cons Hr%map_is_cons%app_is_cons%map_is_cons]%zip_is_cons
-                        |[Hc%AC_is_cons]%map_is_cons%app_is_cons%map_is_cons%zip_is_cons];
-      eauto using is_cons_map, is_cons_zip.
-Qed.
-
-Lemma bss_smask :
-  forall ins envI k rs,
-    0 < length ins ->
-    bss ins (smask_env k rs envI)
-    == MAP bool_of_sbool (smask k rs (MAP pres (bss ins envI))).
-Proof.
-  clear.
-  induction ins as [|x[|y]]; intros * Hlen.
-  inversion Hlen.
-  - simpl.
-    autorewrite with cpodb.
-    rewrite (smask_env_proj_eq k rs envI x).
-    setoid_rewrite (PROJ_simpl x envI).
-apply AC_smask.
-  - rewrite 2 (bss_cons x), smask_env_proj_eq, IHins; try (simpl; lia).
-    (* apply smask_or_ad_hoc. *)
-    clear.
-    generalize (bss (y :: l) envI); intro bs.
-    generalize (envI x); intro xs.
-    apply smask_or_ad_hoc.
-Qed.
 
 End WTF.
 
@@ -2721,6 +2253,16 @@ Hypothesis AbsG :
     all_infinite X ->
     envG f (APP_env abs_env X) == APP_env abs_env (envG f X).
 
+Hypothesis Halign :
+  forall f X,
+    abs_align X (envG f X).
+
+(* FIXME: update statement *)
+Hypothesis Hlp :
+  forall f X Y n,
+    take_env n X == take_env n Y ->
+    take_env n (envG f X) == take_env n (envG f Y).
+
 Hypothesis Wfg :
     forall f n envI,
       find_node f G = Some n ->
@@ -2834,316 +2376,6 @@ Proof.
   apply smask_inf, env_of_np_inf; auto.
 Qed.
 
-Import Cpo_streams_type.
-
-
-Section MASK_RESET.
-
-
-(* TODO: move to Denot *)
-Lemma rem_abs_env : REM_env (abs_env) == abs_env.
-Proof.
-  unfold abs_env, abss.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
-  now rewrite REM_env_eq, DS_const_eq, rem_cons at 1.
-Qed.
-
-(* TODO: move to Denot *)
-Lemma all_cons_abs_env : all_cons abs_env.
-Proof.
-  clear.
-  intro; eauto using is_cons_DS_const.
-Qed.
-
-(* TODO: move?? *)
-Lemma nrem_env_inf :
-  forall n X,
-    all_infinite X ->
-    all_infinite (nrem_env n X).
-Proof.
-  induction n; simpl; intros * HH; auto.
-  apply REM_env_inf, IHn, HH.
-Qed.
-
-(* TODO: move *)
-Lemma smask_env_eq_1 :
-  forall rs X,
-    smask_env 1 (cons true rs) X == smask_env O (cons false rs) X.
-Proof.
-  intros.
-  rewrite 2 smask_env_eq; auto.
-Qed.
-
-(* TODO: move *)
-Lemma forever_abs :
-  forall f, envG f abs_env == abs_env.
-Proof.
-  clear - AbsG.
-  intro f.
-  apply env_eq_Oeq.
-  (* FIXME: un sélecteur dans remember_ds ?? *)
-  remember abs_env as X eqn:HX in |-*; apply Oeq_refl_eq in HX.
-  remember_ds (envG f X) as Y.
-  revert HX HY.
-  revert X Y.
-  cofix Cof; intros.
-  rewrite abs_abs_abs in HX.
-  rewrite HX, AbsG in HY; auto using abs_env_inf.
-  constructor.
-  - apply Cof.
-    + rewrite HX, rem_app_env; auto using all_cons_abs_env.
-    + rewrite HY, HX, 2 rem_app_env; auto using all_cons_abs_env.
-  - now rewrite HX, HY, first_app_env, <- abs_abs_abs.
-Qed.
-
-(* XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXx / hypthèses *)
-
-(* à prouver par induction sur le programme?  *)
-Axiom lp :
-  forall f X Y n,
-    (* + infinité ? *)
-    take_env n X == take_env n Y ->
-    take_env n (envG f X) == take_env n (envG f Y).
-
-(** Entrées absentes -> sorties absentes *)
-(* TODO: toutes les entrées ou seulement ins ? *)
-CoInductive abs_align : DS_prod SI -> DS_prod SI -> Prop :=
-| Aa :
-  forall X Y,
-    abs_align (REM_env X) (REM_env Y) ->
-    (FIRST_env X == (fun _ => cons abs 0) -> FIRST_env Y == (fun _ => cons abs 0)) ->
-    abs_align X Y.
-
-Global Add Parametric Morphism : abs_align
-       with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI) ==> Basics.impl
-         as abs_align_morph.
-Proof.
-  clear.
-  cofix Cof; intros * Eq1 * Eq2 Habs; inv Habs; constructor.
-  - eapply Cof; try eassumption; now rewrite ?Eq1, ?Eq2.
-  - now rewrite <- Eq1, <- Eq2.
-Qed.
-
-(** à prouver avec la correction des horloges *)
-Axiom abs_align_ok :
-  forall f X,
-    abs_align X (envG f X).
-
-(* XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXx / hypthèses *)
-
-
-Lemma abs_align_abs :
-  forall X, abs_align abs_env X ->
-       X == abs_env.
-Proof.
-  clear.
-  intros.
-  apply env_eq_Oeq.
-  remember_ds abs_env as A.
-  revert_all; cofix Cof; intros * Ha Habs.
-  inversion_clear Habs as [?? Hab Hf].
-  constructor.
-  - apply Cof; auto.
-    now rewrite Ha, rem_abs_env.
-  - assert (FIRST_env abs_env == (fun _ => cons abs 0)).
-    { unfold abs_env, abss.
-      apply Oprodi_eq_intro; intro x.
-      now rewrite FIRST_env_eq, DS_const_eq, first_cons. }
-    rewrite Hf; rewrite Ha; auto.
-Qed.
-
-Lemma take_bool_dec :
-  forall n R,
-    infinite R ->
-    take n R == take n (DS_const false)
-    \/ exists m, m < n
-           /\ take m R == take m (DS_const false)
-           /\ first (nrem m R) == cons true 0.
-Proof.
-  clear.
-  induction n; intros * Infr; auto.
-  inversion_clear Infr as [Cr Infr'].
-  destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr).
-  rewrite Hr, rem_cons in *.
-  destruct r.
-  - (* true trouvé *)
-    right.
-    exists O; simpl.
-    rewrite Hr, first_cons; auto with arith.
-  - rewrite 2 (take_eq (S n)).
-    rewrite DS_const_eq, 2 rem_cons, 2 app_cons.
-    destruct (IHn R' Infr') as [Ht|(m & Hlt & Ht & Hf)].
-    + rewrite Ht; auto.
-    + right; exists (S m); rewrite 2 (take_eq (S m)); simpl.
-      rewrite Hr, 2 rem_cons, 2 app_cons, Ht, Hf.
-      auto with arith.
-Qed.
-
-Lemma take_smask_false :
-  forall n R X,
-    take n R == take n (DS_const false) ->
-    take_env n (smask_env O R X) == take_env n X.
-Proof.
-  clear.
-  induction n; intros * Heq; auto.
-  rewrite 2 (take_eq (S n)), DS_const_eq, app_cons, rem_cons in Heq.
-  destruct (@is_cons_elim _ R) as (r & R' & Hr).
-  { eapply app_is_cons; now rewrite Heq. }
-  rewrite Hr, app_cons, rem_cons, smask_env_eq in *.
-  apply Con_eq_simpl in Heq as []; subst; simpl.
-  rewrite app_app_env, <- (IHn R' (REM_env X)), app_rem_take_env; auto.
-Qed.
-
-Lemma take_sreset_aux_false :
-  forall n f R (X Y : DS_prod SI),
-    take n R == take n (DS_const false) ->
-    take_env n (sreset_aux f R X Y) == take_env n Y.
-Proof.
-  clear.
-  induction n; intros * Heq; auto.
-  rewrite 2 (take_eq (S n)), DS_const_eq, app_cons, rem_cons in Heq.
-  destruct (@is_cons_elim _ R) as (r & R' & Hr).
-  { eapply app_is_cons; now rewrite Heq. }
-  rewrite Hr, app_cons, rem_cons, sreset_aux_eq in *.
-  apply Con_eq_simpl in Heq as []; subst; simpl.
-  rewrite app_app_env.
-  setoid_rewrite <- (IHn f R' (REM_env X)) at 2; auto.
-  now rewrite app_rem_take_env.
-Qed.
-
-(* le véritable cas de base *)
-Lemma smask_sreset0 :
-  forall f R X,
-    all_infinite X ->
-    infinite R ->
-    envG f (smask_env O R X) == smask_env O R (sreset_aux (envG f) R X (envG f X)).
-Proof.
-  clear - InfG.
-  intros * Infx Infr.
-  apply take_env_Oeq; intro n.
-  destruct (take_bool_dec n R Infr) as [Hr | (m & Hle & Hr & Hf)].
-  - rewrite take_smask_false, take_sreset_aux_false, lp; auto.
-    now apply take_smask_false.
-  - pose proof (Ht := lp f (smask_env O R X) X m (take_smask_false m R X Hr)).
-    pose proof (Habs := abs_align_ok f (smask_env O R X)).
-    specialize (InfG X f Infx) as Infy.
-    revert Ht Habs Infy.
-    generalize (envG f X); intros Y.
-    generalize (envG f (smask_env O R X)); intro Z.
-    revert Hr Hf Infr Infx Hle.
-    revert R X Y Z n.
-    induction m; intros;
-      inversion_clear Infr as [Cr InfR];
-      destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr').
-    + simpl in *.
-      rewrite Hr', first_cons, smask_env_eq in *.
-      apply Con_eq_simpl in Hf as []; subst.
-      apply abs_align_abs in Habs as ->; auto.
-    + destruct n;[lia|].
-      inv Habs.
-      rewrite 2 (take_eq (S m)), Hr', rem_cons, smask_env_eq in *.
-      rewrite DS_const_eq, 2 app_cons in Hr.
-      apply Con_eq_simpl in Hr as []; subst; simpl in *.
-      rewrite rem_cons, sreset_aux_eq, 3 app_app_env, 2 rem_app_env in *.
-      apply first_env_eq_compat in Ht as Hft.
-      apply rem_env_eq_compat in Ht as Hrt.
-      rewrite 2 first_app_env in Hft.
-      rewrite 2 rem_app_env in Hrt; auto using all_infinite_all_cons.
-      rewrite <- (app_app_first_env Y), <- (app_app_first_env Z), Hft, IHm; auto with arith.
-      all: auto using all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
-      (* reste [all_cons Z] *)
-      intro x; apply first_is_cons.
-      rewrite <- FIRST_env_eq, <- PROJ_simpl, Hft, PROJ_simpl, FIRST_env_eq.
-      apply is_cons_first.
-      now destruct (Infy x).
-Qed.
-
-(* le cas de base rencontré dans smask_sreset, à inliner ??? *)
-Lemma smask_sreset1 :
-  forall f R X,
-    all_infinite X ->
-    infinite R ->
-    envG f (smask_env 1 (cons true R) X)
-    == smask_env 1 (cons true R) (sreset_aux (envG f) (cons false R) X (envG f X)).
-Proof.
-  clear - InfG.
-  intros * Infx Infr.
-  pose proof (Hm := smask_sreset0 f (cons false R) X).
-  rewrite 2 smask_env_eq, sreset_aux_eq, app_app_env, rem_app_env, Hm in *; auto.
-  constructor; rewrite ?rem_cons; auto.
-  all: apply all_infinite_all_cons, InfG, Infx.
-Qed.
-
-
-(** Caractérisation fondamentale de la fonction de reset *)
-Lemma smask_sreset :
-  forall f k R X,
-    infinite R ->
-    all_infinite X ->
-    envG f (smask_env k R X) == smask_env k R (sreset (envG f) R X).
-Proof.
-  clear - InfG AbsG.
-  intros * Infr Infx.
-  rewrite sreset_eq.
-  destruct k.
-  (* k = 0, cas de base *)
-  { inversion_clear Infr as [Cr InfR].
-    destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr).
-    rewrite Hr, rem_cons in *.
-    destruct r.
-    - rewrite 2 smask_env_eq.
-      apply forever_abs.
-    - rewrite <- 2 smask_env_eq_1.
-      apply smask_sreset1; auto. }
-  (* on va raisonner par co-induction grâce à [env_eq] *)
-  remember_ds X as Xn.
-  remember (_ (envG f) Xn) as Y eqn:HH.
-  (* tout ce qu'on a besoin de savoir sur Xn et Y : *)
-  assert (exists X n, Xn == nrem_env n X
-                 /\ Y == nrem_env n (envG f X)
-                 /\ all_infinite X) as Hy
-      by (exists X, O; subst; rewrite HXn in *; split; eauto).
-  clear HH HXn X.
-  apply env_eq_ok.
-  remember_ds (envG f _) as U.
-  remember_ds (smask_env _ _ (_ _)) as V.
-  revert HV HU Infr Infx Hy.
-  revert k R Xn Y U V.
-  cofix Cof; intros.
-  inversion_clear Infr as [Cr InfR].
-  destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr).
-  rewrite Hr in HU, HV.
-  rewrite Hr, rem_cons in InfR.
-  destruct Hy as (X & n & Hxn & Hy & InfX).
-  rewrite Hxn in HU, HV.
-  rewrite Hy in HV.
-  rewrite sreset_aux_eq in HV.
-  rewrite smask_env_eq in HU, HV.
-  cases.
-  (* encore le cas de base... *)
-  { rewrite HV, HU.
-    pose proof (Hsm := smask_sreset1 f R' (nrem_env n X)).
-    rewrite sreset_aux_eq, 2 smask_env_eq in Hsm.
-    rewrite Hsm, sreset_aux_eq, 2 app_app_env; auto.
-    2: rewrite <- Hxn; auto.
-    apply Oeq_env_eq, reflexivity. }
-  all: rewrite AbsG in HU; auto using smask_env_inf, nrem_env_inf, REM_env_inf.
-  all: constructor; [| rewrite HU, HV, 2 first_app_env; auto].
-  - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env;
-      eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
-    exists X, (S n); eauto.
-  - rewrite sreset_aux_eq in HV.
-    eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env;
-      eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
-    exists (nrem_env n X), 1; eauto using nrem_env_inf.
-  - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env;
-      eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
-    exists X, (S n); eauto.
-Qed.
-
-End MASK_RESET.
-
-
 Lemma ok_reset :
   forall f n,
     find_node f G = Some n ->
@@ -3172,7 +2404,7 @@ Proof.
     subst os nf.
     fold nout in Onnil, Ndo|- *.
     apply _Ss_of_nprod_eq.
-    rewrite smask_sreset; auto using env_of_np_inf.
+    rewrite (smask_sreset (envG f)); auto using env_of_np_inf.
     destruct nout as [| x nout]; auto.
     apply nprod_eq; intros m d Hm.
     rewrite 2 (nth_np_of_env x d (x :: nout)); auto.
@@ -3942,7 +3174,13 @@ Proof.
              envG f (APP_env abs_env envI) == APP_env abs_env (envG f envI)).
   { intros * Hinf; subst.
     apply all_infinite_le_eq; auto using abs_indep_global.
-    apply InfG, app_env_inf; auto using all_cons_abs_env. }
+    apply InfG, app_env_inf; eauto using all_cons_abs_env. }
+  assert (Halign : forall f X, abs_align X (envG f X)).
+  { admit. }
+  assert (Hlp : forall f X Y n,
+    take_env n X == take_env n Y ->
+    take_env n (envG f X) == take_env n (envG f Y)).
+  { admit. }
   assert (HenvG : forall f nd envI,
              find_node f G = Some nd ->
              envG f envI == FIXP _ (denot_node G nd envG envI)).
@@ -4013,7 +3251,7 @@ Proof.
     + intros f' ndf' envI' Hfind'.
       eapply find_node_uncons with (nd := a) in Hfind' as ?; auto.
       rewrite HenvG, <- denot_node_cons; eauto using find_node_later_not_Is_node_in.
-Qed.
+Admitted.
 
 (** Autre formulation, en fournissant un nprod plutôt qu'un environnement en entrée *)
 Corollary _ok_global2 :
